由幾時開始白飯變咗做米飯

？

講米飯班主嗰陣

一直叫飯。。。
米就係未煮
飯就係煮左

邊到用米飯? 圖?

真香港人表示講開靚仔
利申: 00後

米飯聽落下賤好多，白飯就貴氣

叫開靚仔

由呢個post出開始

因為真係唔係白飯
轉咗食糙米飯 紅米飯

N 年前, 啲老人家已經會講,
養你真係哂米飯,
又想當係蝗語??

日式米飯王

白飯；白米煮嘅飯，所以叫白飯

叫靚仔多

米飯係蝗語 應該叫白飯
牛排豬排雞排都越嚟越多人用係扒呀

粵語嚟講米同飯係兩樣嘢

而家講緊餐廳餐牌寫米飯
只有普通話地區先會喺餐牌用米飯
粵語用法係白飯

一碗飯
人頭飯

老蕭檔 redrice 米飯主題餐廳 都要改做白飯主題餐廳

造作到明明呢啲用語係大家口中嘅廢老先會講 然後而家啲o靚仔懶係識得多嘢跟住用乜都跟以前 你唔撚去跟啲廢老拜土地去黃大仙求籤

其實唔明點解唔用
明明就係香港文化嘅一部份
我自己係真心鐘意用instead of懶係嘢

Ching 好彩你明

其實白飯唔係指全煲都係精製白米煮出黎咩
米飯唔係指有其他穀類混合而成既飯 eg. 糙米、紅米、藜麥
以前食得起白飯代表屋企有D錢
窮果D要拎其他穀類混入去
有錯請指正

同你講一樣嘅嘢得負皮

咁你咪好威？
利申: 00後